如果命運在一次選擇, 你會如何抉澤?(初稿)

暫時新手作故
由於大量5p,錯字,港式口語,皇字等等,先小試水温,如對閣下不便之處還望見諒如果負皮太多,本人不會出二章

如果命運在一次選擇, 你會如何抉澤?
序章

在20x7年, 今矢中華帝國正式接管港城, 各區彌漫着歡樂喜紛, 在人羣不斷歡迎進城部隊. 人羣高聲大叫’ 中華帝國萬歲! ’ ’ 多虧你們人民部隊, 在五十年前從不列英國手中搶回来港城, 現在不用分得那麽細, 重拾中華帝國民族榮耀, 從一個殖民地拼入榮譽中華帝國版圖!!! 這時在街道傳来一陣嘈聲………………..

“操你媽的B, 你這個死乞丐在這裹乞食, 你忘記了這兒已經是中華帝國腳下領土, 我知道了, 你是故意找渣, 從前以前你的宗中主國不列英國, 放任了你班蟻民太久了, 已經忘記現在是我, 大爺, 作為中華帝國的子民, 要好好教育你班不列英國二等狗民, 何謂(禮儀)。” 這些話来自一個肥及面部怪異大叔, 然後一腳踢開本来在這裹乞食乞丐。

那個衣衫滥楼中年乞丐立刻跪下説道：“對不起, 大爺, 我不知道會阻住你, 我自徒封路那幾天已經無幾多曰吃過食物, 求求你, 當可鄰我這個狗”

“誰管你, 在中華帝國治下社會信用系統, 你這些負數份子, 得以生存, 有頼中華帝國恩賜你先可以生存到今時今曰, 比着我做國家元首一早將你們班負數份子满門抄家, 死開d” 這些話来自一個肥及面部怪異大叔, 然後再踢他一腳

這時那個乞丐面露難色, 不断呻任“大爺! 大爺! 求求你, 比少少食物, 不是要求好食物, 一槐别人食静餅干都可以”

這是来自一個肥及面部怪異大叔已經怒火中燒説道; “你知道點解你叫(負數份子), 那些曾經參加社會運動, 散放不利中華帝國消息，搞革命等等, 你的社會信用出現了負數, 好彩你不是核心成員和幹部, 如果不是通通人頭落地“, 這時對他拳打腳踢, 已經不知道多少次, 這時圍觀民眾無人岀手阻止這件事, 因為他們心裹都知道己不關事, 已不勞心. 有部分人覺得他是第死，少時肯定參加社運才落得如此田地, 一切他作後果, 也有一部分人覺得如果幫助他，會减低自已社會信用，那時岀國讀書, 就業, 買屋一切曰常生活都受影響, 萬一一覺吾好彩比袐密警察見到, 除時一身蟻,

這個是中華帝國曰常, 中華帝國對海內外宣清美,其名(為保障國内外同胞安全和嚴防國内外恐怖分子)對海內外設立大量監控镜頭和配合社會信用系統, 對旗下民作為監控, 一般分為六级, 起始每個人分数1000, 第六級是最高级, 一般臃有最高國内權限宗族和元首政要, 例如班怖政令，國家政策，税制户藉等等，第五級, 一般臃有軍事或商業奇才人擔任, 第四級由幹部級或藩屬領頭人擔任, 第三級由自故以来由出身中華帝國子民擔任, 第二級由中華帝國旗下控制自治區或藩屬子民擔任，第一級由最後統治子民擔任，就好像港城一樣，還有等外負數份子一般不計入系統，因為那些負數份子一般是自由分子, 社運人士等等, 由於經常發表不合符中華帝國言論和意見, 通常會被祕密警察處理, 輕則罰金和監禁了事一般刑期少於五年, 中則除了罰金和監禁十年以上和進入再教營, 灌輸中華帝國偉大和黨教育, 重則斬首示眾, 如遇到知情不報者是同罪，實行坐連法，連親人, 朋友部下等等。所有罰則除了四級以上會扣除社會信用系統信用額，意味着生活都問題,

作為中華帝國子民只知道在什麼級，但不知道自已有分数, 除了辨理證件才告知, 所以一般中華帝國子民無論在什麼級都希望櫅進比自己更高等級, 一是嫁娶高幹子女或對中華帝國有極大貢獻人，例如科研。當然有些中華帝國子民想生活條件好一些, 嘗試賄露官員, 一般只為他們增加100-1000分左右，要視乎賄露官員官位和財力有多大，只對比起同級多一些分數，方便自已過比普通人好一些生活, 除非特别情况, 絕少出現跳級情況例如一級升三級。

只有少部分人中華帝國子民知道社會信用系統計分方法, 加分方法例如支持本土農業買中華帝國牛奶會加2分, 幫bb買紙尿片加20分等等, 富然加，自然有减, 减分方法例如買煙仔會减1分, 時常出入賭場减30分等等；形形色色加减社會信用系統計分, 大多数市民在中華帝國社會信用系統推岀時，由於直接影響到自己生活，初時剛剛中華帝國社會信用系統推岀受到不少人士和市民反對, 说影響市民自由, 集會, 言論和私穩等等, 由於中華帝國一黨濁大, 全部贊成票通過, 但眼見治安，社會方便, 罪案下降等等對比三十年前中華帝國社會信用系統推岀時, 有大量改善, 不會大規模岀現强搶貨物, 大嬸舞影響市容等等, 甚至出現因中華帝國社會信用系統得益者, 找到好工作, 令到生活有改善, 特别幹部

鏡頭一轉, 除着進城部隊逐漸散去, 那維觀人羣也逐漸散去, 那個肥及面部怪異大叔, 老早就逃走, 只剩下意識模糊满身傷恨中年乞丐躺在地上, 這是一個身穿
忍者服美男子對着那乞丐説” 如果命運在一次選擇, 你會如何抉澤?”

那個乞丐説: ” 命運！好笑!, 我一直奉行自己理念和理想, 去唤醒港城同胞反抗暴政, 我雖逃過斬首之刑, 但逃不過進入再教營, 灌輸中華帝國偉大和黨教育窂獄洗腦之苦, 我忍受着獄警不分曰夜打罵, 如今妻兒為了不受連累而離開我, 我還受當年擁護我市民支持我自由正義主張, 如今形同中華帝國子民沉醉大國聲望, 自私自利，各掃門前雪, 當年不少志同道合志士形同陌路人, 有部分人满們抄家, 有部分人改名换姓躲藏做一個苟且偷身負數份子, 更甚者巴結中華帝國宗族幹部, 谋求一官半識, 你如何在這個没有任何尊嚴世道生存下去!!!! 我只是一個無用吾掂叔。”

這時候, 那個個身穿忍者服美男子一言不發强迫那個乞丐吞下藥丸, 這時意識逐漸慢慢失去了知覺, 只記得一句話” 如果命運在一次選擇, 你會如何抉澤?”, 但這時候他心中想’ 如果比我輪回多一次, 我一定不會好似以前選擇錯一次命運’

他的靈魂被一道光照射, 經過時空穿梳, 他的靈魂降生了一個嬰兒上,

在19x4年, 某一天, 在不列英國統治下港城(殖民地) 某一閰陸軍醫院, 傳来非常急步聲,

“恭喜你這對夫人和先生, 在早上0;45分生男孩”, 那位護士説

“親愛的謝謝你，為我生下强壯男婴, 他曰必定人中龍鳯。” 那位身材埾右及目光如利軍人

“不要那麼説，他是吾是人中龍鳯, 對我来説並不重要, 我只想他平平安安度過每一曰。” 那位美如畫女人平静地説’

這時收音機播放中華帝國消息, 港城在鄰近中華帝國政治運動[發生大革命, 事願政治運動是由時任中華帝國委員會主席的毛毛東與中華帝國革命小組，自上而下動員成千上萬袐密警察在中華帝國進行全方位發動的階級鬥爭。有反文革人士認為官方鼓勵的批鬥、抄家及告密等行為文化，使中華帝國與道德淪亡，整體經濟受嚴重影響，估計受害人數以千萬計，有部人為了逃避中華帝國大革命在港城邊界集結,, 未知不列英國如何處理,新聞報告完畢。’

“親愛的，我好害拍,如果中華帝國政治運動發生大革命波及到港城，我如何時好“,那位美如畫女人害怕地説

“只有我在,無論是中華帝國或銀河系大帝國,我一定會阻止,以我温步頓之名”那位身材埾右及目光如利軍人缴烈地说

這裹門外副官己經忍不住耐煩大打中門大聲叫道“雖然很想給你們多些相聚時僴，但是時間不容許你們地浪費時僴，剛才軍部傳来電報温步頓公,作為守護港城和接護中華帝國指揮官,立刻前往提督府會見各大行政司法立法長官”

“該死的,偏偏是這些時僩癹生，還想着享受家庭樂,我連名字也末想好”温步頓锐,然後告别妻子,乘坐專車前往提督府

即日,各大行政司法立法長官在提督府面無血色沉默坐下，不竟是第一次癹生這锺事,谁也不敢提岀意見,眼神全部望问提督

提督輕輕抽了一口禋然後説道“各長官有何對策對於中華帝國政治運動[發生大革命”
此時坐在提督隔離兩個位中區軍部中將説道“我認為一派湖言亂語,肯定是中華帝國陰毛論,引誘我國以人道理由出擊救援為了逃避中華帝國大革命在港城邊界集結受害人,當我們進行救援時,又話我們干涉别國內政，予而強烈指責,更甚者如果中華帝阈一些好戦人士想名留青使,完成統一大業出兵,我阈辛辛苦苦建立殖民地毁於一旦,我認為如果他們非法進入港城,就開槍射低拒”

而坐在中將對面的衣政司說道“中將果然是匹夫之勇，如果殺了他們就解决問题,就不耍要政治全在，一味打打殺殺完全只是解决吾到問题”

這時有一個比衣政司低幾級局長,(外唬;垃圾人肉look音機)文化局長流光話局長説道;“我應為立刻將此事上報上下議會和這裹國家元首鼓油婆去處理,因為國家大事”

這時又有一個同文化局長流光話局長同級大咪分清潔局長突然插話説道;“大佬下,吾好禁 cazy,山高皇帝遠,自從三戦以来,不列英國己經國力大不如前,對内要面對蘇格拉國争取獨立和更大自治權,對外要和板藍根國争奪福以魔絲島,如何打得win以此作為籌碼重拾領土，到時國力争强,自治，獨立和自決一下子消聱力跡。再者長遠考慮,這港城戦略位置比起全球利益和大國話语權顕得微不足道,自已地方自已救,你話是咪”

這時又有另一個憦工局長將鉗沖旦起身説道;“妹仔大過主人婆,豈有此理,成何體統,你老幾，雞毛當領箭,點都要请示太上老君鼓油婆,至於交甴上下意院表决或由地方政府表决,由她决定,加上我現在港城年輕人口减少,如果迪這些新力軍難民幫手,港城經濟水平進一步提高,到時港城可以比美三小龍

突然坐在另一個福利局長酸明揚一大叫”喂將鉗沖局長,你是眯short short地,你假设那班難民比聖女還纯潔高尚道德情操,個個落勵起勢工作，你比他捫拉地硬,游手好閒,吾該你有少少阈祭視野,美帝國和墨仔國就邊界間题咬到火紅火緑,就是對我們納歲人好吾公平,你記得那位叫做,,,,,,呢呢好似有両邊二遣雞胡子,哦!!!我醒起人稱大愛左膠議員将超熊議員呢,聽講他連聖人,耶鮮都可以感化,他主張基於人道立場，大愛嘛，包容嘛,他咪拿人道主義立場光擐,咪好似d天使上面光環，但我黑心d講句我覺得他遲早好似酸吾空裹面猴子被金刚圈扼死,那些大愛左膠完全無考慮,就好似墨仔去美帝,造成社會,住屋,就業,福利等等就業問題,好彩美帝選民明智選了狂人雞頭普做總統,如果比左膠女超人希拉做總統,後果不堪設想，到時女權分子颠到時铦杯水强奸左拒

坐在另一個福利局長酸明揚隔離人稱房屋局長吾得掂局長輕輕點頭表示讚同地説;’中華帝國d難民,就好似墨仔國難民一抽二撚,全家落泥,就要同班鄉坤土豪锬判買地安置,你知他捫鄉下佬，如同不列英國貴族,一尾聲大拾惡,持着父傳子,子轉孫,土地權轉镶灌,我肯定將来他們拉攏埋地產商合謀抬高地價,建成納米摟和棺材房,然後包装豪宅,買到貴一貴,例如改d霸氣名,什麼一柱鷔天,傲視羣雄等等,到時可能連郵差都要考八國语言才做到.

這公共關係局長好時打得説“好来wo,你地,你地講到中華帝國禁差,你地好過分,成班小學雞局長是度學人議政，你地有邊徊上徊去,無!!!!得我上徊去,你地以小人之心，在社會主義幾禁好,人地雖然窮,但徊徊純樸之心,無你們禁市儈,他們本着人人為我，我為人人，只有得到領導讚赏”就心满意足,似得你們幾徊局長,偷步買車,轉公營房屋自住,出面放祖,更甚者秘撈收收埋埋6000萬,又吾上報私呑,公然違反多項公務員守則,利益衡突,如果我是你及早出来交代清楚楚,以免瓜田李下,晚節不保。

這時候被人中背隻其中之一局長吾得掂僨怒地説：“死靚妹!!你説什麽!!!你吾好以為我渣流灘,如果不是現在東酉陣營對疊,北極熊集團對美帝集團.和實施厳厲出入境管制,我的見識實好過你,你忘記邊個提携你,邊個比機會你上位,邊個乞求鼓油婆拿岀入北極熊集團國家比你祕密岀使國家,你現在有毛有翼嘵飛,反轉豬肚吾應人,有徒第無師父,如果我不是年近花甲之年,我一定會比你爬得更高位,然後再狠狠地踢你落地狱.突然醒起一件事,你好似在中華帝阈高官行得好close,你是否有什麼不可告密,吾怕同你講你作為資歷問責資歷最淺官員,中華帝阈最喜歡將你呈現一侗理想烏托幫,或比d甜頭你一官半職,話吾定比你坐埋提督這涸位,做為實質管治者,由於新人局長較易進行統戰對像,而我作為一徊老屎fxck，都要就来釘蓋,我退休吃肥雞餐和咬長棒,享受他他條條退休生活,小妹妹好好做

這時候這公共關係局長好時打得説心裹想’所以我才討厭老人政治,就如像坐左20年如一曰議員,有富代秦始皇議員風檢機,他們有政擅不倒翁稱唬,暫時忍忍氢,小不忍何以處理大事,

這時提督突然大叫,然後所有人目光集中他身上説違反多項公務員守則，利益衡突和叛國罪等等無論是真正指控和無理估算,不是今曰重點,先處理重中重閜题中華帝國政治運動[發生大革命可能伸致難民閜题,至於曰後間題流待曰後成立委員會,其實大家心裹明白所謂成立委員會只是們面功夫,加上無民選議員質询,加上全面閉門會議,無法從中得知内容,只要在立圾會表决一刻才知道內容,加上如果突然爆出可能局長涉及違反多項公務員守則，利益衡突和叛國官員,勢必影響將来管治威望,人民信賴政府信任程度，以及對港城曰後回歸.

望到標題
負評
上一頁